(貢獻蛆國) 傳TVB擬「加大力度」溝貨救債仔星美

已停牌三個月的內地戲線營運商星美控股(00198)，疑因擴張過快致資金斷鏈。據報指，電視廣播(TVB)(00511)覬覦星美院線資產，擬做「白武士」出手救星美，TVB更為此事成立獨立委員會處理，董事會亦就星美重組進行討論。

《星島日報》報道指，星美控股旗下320家戲院中已有逾四成停運，去年度欠債估計約50億元，而TVB一直有意北上大展拳腳，延續其影視王國，因此視星美為一個「千載難逢」的機會，以打入內地影院市場。

報道引述消息人士指，TVB已成立由非執董組成的獨立委員會，專責星美重組計畫，並已委任德勤會計師事務所對星美進行盡職調查。德勤已於上周提交報告，而董事長周前亦曾進行討論，惟仍未有定案。

報道提到，已有星美債權人與TVB接洽，不排除會聯同TVB一同向星美提出重組計劃。

TVB今年向星美投資兩筆債券，分別為2,300萬美元的無抵押可贖回定息債券，以及8,300萬美元可換股債券，佔星美擴大後股本5.86%，兩債折合涉資約8.3億港元。

星美月初通告指出，因公司缺乏足夠流動資金營運，上月欠薪1.08億元、欠租2.01億元、以及電影版權費欠1.5億元，旗下已有140家戲院停運，有11家或因欠租而無法贖回。公司亦違反部分貸款協議，未能及時償還的本金或利息，於上月底共達37.75億元。惟TVB早前回覆傳媒指，如期收到星美的派息，未出現違約情況。

萬千金元賀星美

大陸野，面果浸一個數，底果浸又一個數

好呀，咁tvb就可以一齊執笠

班高層個腦真係裝屎

衣家TBB亞視翻版成浸柒味

點解唔搵黃龍德搞會計？

好事，一齊死啦

CCTVB 全台上下，千刀萬剮，死不足惜

加大力度
加強都唔識
用埋D蝗字你都唔好得去邊

中.,家

T爆開始了

等睇火燒連環船

有分析認為，TVB增持星美債券，有助TVB藝員打入支那市場抗衡外國，TVB或成最大贏家。

正 拖爆埋無線

即係點 戲院上愛回家劇場版定30蚊任睇馬拉松式煲劇

要死唔通唔比佢死咩